<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>小故事 - 标签 - Gezellig</title>
    <link>https://hchenua.github.io/tags/%E5%B0%8F%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
    <description>小故事 - 标签 - Gezellig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 22:39:52 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hchenua.github.io/tags/%E5%B0%8F%E6%95%85%E4%BA%8B/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>阿佩莱斯和鞋匠</title>
  <link>https://hchenua.github.io/posts/apelles-shoemaker/</link>
  <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 22:39:52 &#43;0800</pubDate>
  <author>Hchenua</author>
  <guid>https://hchenua.github.io/posts/apelles-shoemaker/</guid>
  <description><![CDATA[<div class="details admonition quote">
    <div class="details-summary admonition-title">
      <i class="icon fa-solid fa-quote-right fa-fw" aria-hidden="true"></i>作者<i class="details-icon fa-solid fa-angle-right fa-fw" aria-hidden="true"></i>
    </div>
    <div class="details-content">
      <div class="admonition-content">盖乌斯·普林尼·塞孔都斯（Gaius Plinius Secundus），生于公元23（一说24年），卒于公元79年，世称老普林尼（与其养子小普林尼相区别），古代罗马的百科全书式的作家，以其所著《自然史》一书著称。</div>
    </div>
  </div>
<hr>
<blockquote>
<p>Pliny relates several anecdotes about Apelles (late fourth century BC), who would place his pictures in view of the public and, standing out of sight, listen to what was said. Once, when a shoemaker faulted Apelles for drawing a sandal with one loop too few, he rectified it. But, when the shoemaker then found fault with the subject&rsquo;s leg, Apelles looked out from behind the picture and rebuked him, saying that a shoemaker should not go beyond his sandal.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>   阿佩莱斯是被称为绘画之神的一位伟大的古希腊画家。他平时喜欢把自己刚画完的画放在走廊上，然后躲在墙后偷听路人的评论。有一次，他听到一个鞋匠说，他画中人物的鞋子有问题，根本绑不住腿。阿佩莱斯当天晚上就把画中的鞋子修复了，然后第二天又洋洋得意地躲在墙后偷听。<br>
   第二天鞋匠果然又来了，他发现画家居然回应了他的评论，瞬间来劲了，于是开始评论画中人物的腿，画的好像也不太对劲。而这个时候，阿佩莱斯终于忍不住了，从墙后探出脑袋对鞋匠说：别多管闲事，滚！</p>
</blockquote>
<hr>
<blockquote>
<p>问： 通过这个故事，你学到了什么呢？<br>
答： 阿佩莱斯看似开明，但其实是一个听不进批评的小心眼。</p>
</blockquote>
<p>如果说你给出了这个答案，此题 10 分你只能获得 2 分。</p>
<h3 id="它们的价值观">它们的价值观</h3>
<p>   这个故事传达的是 “ 超出专业领域的指手画脚 ”。鞋子确实是属于鞋匠的专业范畴，但是他有什么资格来评论小腿的比例呢？<br>
   对于批评的资格这件事情，达芬奇就显得比阿佩莱斯更加宽容。他认为画家不应该拒绝任何人的评论，即使评论人本身不是画家，但任何人都知道人长什么样，腿的比例是什么。但达芬奇如果活到今天，那他绝对也会疯掉。<br>
   15 世纪的时候，如果你想骂达芬奇，那至少要有法国皇室的关系，或者美蒂奇家族的血统。一个普通人，比如一个鞋匠，那基本一辈子都没机会看到达芬奇的作品。即使因为因缘巧合看到了那说出了蒙娜丽萨的手，画的好像不太对劲之类的评论，那达芬奇本人也是绝对听不到的。</p>
<blockquote>
<p>达芬奇原话说的“任何人”，其实指的是皇室贵族、教廷精英，但他如果活到今天，那就有意思了。</p>
</blockquote>
<p>   因为有互联网，就是一条四通八达的阿佩莱斯走廊，原本一辈子都不会有交集的人，也能够在这套走廊上对你评头论足。一开始还算好，这条走廊还没有那么宽，即使有鞋匠路过，那也很可能是皇室的鞋匠。但随着他越来越下沉，走进来越来越多无知的鞋匠，他们普遍目光狭窄，没见过世界，却对世界充满了敌意。一开始他们战战兢兢，不敢胡说八道，偶有过激言论也会被理智驳倒。但随着时间的推移，他们在这条走廊上逐渐找到了越来越多的同类。他们发现合在一起怒吼的声音变得震耳欲聋，逐渐有反客为主的态势。面对这些无知且充满敌意的人，是不可能讲道理的。那些原本能够独立思考，忠于真理的人们，他最终也会在愤怒狂喷的口水中变得沉默不语，而并像阿佩莱斯那样永远躲在墙后。<br>
   然后流量红利的概念诞生了，越来越多的人开始主动讨好那些反智的鞋匠，而庞大的流量也确实滋生了庞大的利益。接着又是算法推荐机制的诞生，让这群原本生活在偏见中的脑残们更加接受不了不同的声音，于是傲慢的偏见就变成了不可动摇的真理。这条阿佩莱斯的走廊变得越来越恐怖，那即使像达芬奇这样的大师站在这条走廊上，一样也会被骂得体无完肤，最后不得不躲到墙后朝着阿佩莱斯苦笑摇头。</p>
<p>   鞋匠也有他们的核心价值观，那就是<font face="华文仿宋">见不得任何人成功</font>，而讨好鞋匠获得的成功也是一种成功。</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
