<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>文明 - 标签 - Gezellig</title>
    <link>https://hchenua.github.io/tags/%E6%96%87%E6%98%8E/</link>
    <description>文明 - 标签 - Gezellig</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2023 12:50:17 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hchenua.github.io/tags/%E6%96%87%E6%98%8E/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>时代的宗教</title>
  <link>https://hchenua.github.io/posts/xinyang/</link>
  <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 12:50:17 &#43;0800</pubDate>
  <author>Hchenua</author>
  <guid>https://hchenua.github.io/posts/xinyang/</guid>
  <description><![CDATA[<blockquote>
<p>   马克思对宗教的评价是人民的鸦片，认为宗教是人类社会发展的某个阶段的特有现象，会随着生产力和社会的进步逐步消失。然而宗教真的在慢慢消失吗？<br>
   据粗略统计 1950 年后诞生且存在至今的新宗教有数万个，其中很多都被定义为邪教，一些所谓新宗教教徒的数量甚至可以达到数百万，宗教的数量随着人类现代化的发展，没有减少，反而变多了。相信新时代很多与新宗教相关的事件大家都有所耳闻，比如安倍遇刺、沙林毒气，还有十月号事件的猜想什么的。那马克思是不是预言错了？在这个科技飞速发展的时代，这么多“新兴宗教”的存在基础是什么？其实这些看似离谱的东西可能真的已经对你我产生了思想上的影响，只是我们没有觉察到而已。</p>
</blockquote>
<p>   前阵子墨西哥国会宣布外星人真实存在，然后拿出这么个外星人给大家看。这个事情真假已经没啥好说的了，但为什么要放出这么个假新闻呢？搜索相关信息后我发现了<a href="https://www.baidu.com/s?ie=utf-8&amp;f=8&amp;rsv_bp=1&amp;rsv_idx=2&amp;ch=&amp;tn=baiduhome_pg&amp;bar=&amp;wd=%E5%85%89%E4%B9%8B%E9%93%B6%E6%B2%B3%E8%81%94%E9%82%A6&amp;rsv_spt=1&amp;oq=%25E5%2585%2589%25E4%25B8%258E%25E9%2593%25B6%25E6%25B2%25B3%25E8%2581%2594%25E9%2582%25A6&amp;rsv_pq=dc75fb7d00136367&amp;rsv_t=4affbbNVIxAl85%2F5mxSgnkjA2NWkZBnUvOblabqjAM%2BRu%2Fud7pYY2QQHj%2FXduQiCXh3i&amp;rqlang=cn&amp;rsv_enter=1&amp;rsv_btype=t&amp;rsv_dl=tb&amp;inputT=1470"target="_blank" rel="external nofollow noopener noreferrer">这么个事情</a>，讲了一大堆，什么光与爱的使者、卯星团人、人类觉醒之类的，乍一看好像是中二的科幻小说设定。看了一会发现，它要我们一起加入它们的“觉醒”，说“觉醒”有啥好处啊？可以前往高维空间的“天堂”，这感觉好像就有了一股传教的味道，所以我用这些词进一步在各处搜索。<br>
   最后我发现前几年，一个叫“银河联邦觉醒大学”的邪教组织，教主郑辉是一个 50 多岁的女人。她宣称自己是“佛公主”，她是银河联邦舰队总指挥 阿斯塔·谢兰 在地球上的使者。只要加入银河联邦，普通人也很容易成佛。这东西在 13 年创立之初的几个月，竟然发展了数万教徒，后面增长了多少无法统计。教徒不仅有老年人，甚至还有年轻人，居然偶然来旅游的西班牙人和日本人竟然也成了信徒。最后郑辉在 2015 年被警方抓捕，被判有期徒刑 8 年，“觉醒大学”作鸟兽散。<br>
   其实郑辉的理论是受国外另一个叫卯宿星人阿拉耶的团体影响，才创造出来这么一套中西结合的东西，而这个团体崇拜的是以阿拉塔·谢兰为代表的卯星团人，也就是以外星人为神。而现在“银河联邦”虽然没了，但这套东西现在在网上还存在，且能让我大量查到，估计是因为大部分的内容，网站的审核也都看不懂，也没觉得有啥不对的，就给过了。后来我又查到了更多的外星人教这种类似 全世界的信众可能数以千万计，连很多名人。他们甚至还把科学术语改造成了自己教义的一部分，“四维空间” “能量”在他们那里，成了类似天堂的神学用语。科学在诞生的那一刻起就是迷信的反面，但如今科学术语却被迷信团体改造成了教义。<br>
   那么我们看起来很荒诞的东西，为什么能感染这么多人？</p>
<h3 id="权威">权威</h3>
<p>   权威是我们人类社会正常运行的必须，而人类早已习惯了权威的存在，也许权威的载体会更换，但它必须有。你能想象在所有领域都没有权威存在的世界吗？人们在心理上也需要一个权威的指导，形成生活的指引思想的依靠。也正是因为人有这个需求，统治者就会利用这一点建立权威来统治人民，有的实现的是控制人民，当然也能带来秩序。<br>
   但是在人类之前，世界上有权威这种东西吗？权威又是如何从无到有的？西方历史上的基督教神学一度在思想界占统治地位，这种权威性是从哪来的？答案是“科学”。这听起来是不是有点离谱？基督教不是一直在烧死科学家吗？怎么会依靠科学？但我们可以想想，历史上那些被教廷审判烧死的科学家是反对了什么而被抓的。中学历史书中说过是亚里士多德的学说，那么亚里士多德在古代是不是也能算是古代的科学家？你可能会说他的理论都是错的，那我问你，现在的科学理论就都是对的吗？亚里士多德也是尽力地在用理性的观察总结世界的规律，只是观测实验手段有限没总结对，而且他也从没有想过要服务于一个有怪力乱神的宗教。结果到了中世纪，有人想反驳一下亚里士多德就会被基督教法庭抓起来烧死。所以这中间发生了什么？<br>
   基督教源于圣经，而圣经的体裁是历史叙事文(旧约大部分)、个人传记、书信(保罗书信)、诗歌(雅歌和诗篇)的集合。它只是在讲故事和抒情，没有做过任何论证。所以面对最初的质问，例如上帝在哪？都看不见他为啥我要信，这种问题时没法回答，所以选择不回答，然后用情感输出让人“爱上上帝”然后忽略逻辑。<br>
   教皇一度指示传教士们遵循“信仰不可讨论”的原则回避杠精，然后用类似“相信相信的力量”这种话来强行树立权威。但在面对后来的外来宗教的竞争时，这种回避就有点拙劣了。因为人们有别的选择时，凭啥非得选你这个啥都说不明白的教。基督教逐渐没了优势，教廷发现问题的结症在于他们的权威缺乏背书。为了跟异教竞争，一些基督神学家开始试通用逻辑弥补圣经的缺陷。恰好这时西班牙人从穆斯林手里缴获了大量阿拉伯语的古希腊、古罗马文献。中世纪的欧洲人是很崇拜古希腊、古罗马的时代的，就连更后来的文艺复兴口号里复的也是希腊罗马的辉煌。而古希腊的文献里包含了大量物理、生物、数学知识，基督教廷就想如果能用这些人们崇拜和认可的知识论证基督教的故事，那我的客观权威性岂不就能建立起来了，最高明的谎言就是说的每一句话都是真话，但只说对我有利的真话。不全面的事实可不是实情。基督教用的每一个理论确实都是古代先贤的总结与哲思。例如亚利士多德思想上著名的三段论，人家本来是类似&quot;马是动物，白马是马，所以白马是动物&quot;这种集合包含关系的逻辑思辨。结果基督教就用三段论证明上帝的存在&quot;所有的事物都是运动的，而运动的物体都需要一个推动力，那么所有的事物必然都能归结到一个终极的推力上，这个终极推力就是上帝&quot;。<br>
   类似的强行解释还有很多，三段论逻辑上想无懈可击，必须保证小前提和大前提是对的，就是马是动物，白马是马，必须是对的。而神学家给出的前提都是不确定的事实。物体的运动一定需要推力吗？所有的物体都是在运动吗？类似含有柏拉图的“理念世界观不可见”，神是理念上的存在，所以也不可见。最后找权威背书的效果，总体上来看还不错，因为愿意相信的人会以为有权威客观理论支撑而不再疑惑，毕竟那时的平民百姓有几个人真的听得懂这些理论？但对于基督教而言，一个更糟糕的问题由此出现，信仰一旦被允许用逻辑和理智进行分析，那它还是信仰吗？<br>
   就像刚才的三段论前提会有人质疑一样，长久维持信仰的最好办法就是啥也别想，一心祷告念经就得了。神学家看似用古希腊哲学的逻辑填补了缺陷，但也将理性这个宗教最大的敌人带进了神学。此后人们在一次次给神学打补丁的过程中，不可避免地接受越来越多的理性思想，而理性的人多了，狂热的人就少了，更多的人开始冷静的思考基督教究竟是否可靠，而不是被宗教狂热裹挟，这从思想上促进了文艺复兴和宗教改革，最终导致去魅的发生，也就是让宗教强加给世界的神秘性和神圣性消失。<br>
   人们开始相信科学理性足以解释世界，人类也能够用科学改造世界，运用观测来的知识指导生活，神学权威逐步解体。 19 世纪以后，达尔文理论上让神创论破产，工业革命颠覆了人们的生活。几千年不会改变的小农经济和传统手工业逐渐式微，这一切都和圣经所描述的那个穿着麻布衣服天天吃烤饼的古老社会完全不符，这也就摧毁了现实生活经验提供给圣经神话的最后说服力。由此科学和理性正式在西方完成了去魅工作，并向其他世界蔓延，属于科学理性的时代开始了。但这是一个思想上的全新时代吗？旧的知识可以作为过去权威的背书，那新时代的知识呢。</p>
<h4 id="意识形态">意识形态</h4>
<p>   庞大的宗教体系倒塌之后，意识形态这个洪水猛兽接过了统治思想的接力棒，民族主义、帝国主义。开始再次凝聚国家，提供政治合法性，想要成为新时代的权威。为了避免重蹈宗教被理性从内部攻破的覆辙。现代意识形态从一开始就努力保证自己逻辑自洽，所以接纳理性和科学成了必然选项，甚至通过宣传自己本身救世科学来增加说服力。这乍一听好像也没什么问题。但这种意识形态绑定科学理论的现象刚刚出现，就在 20 世纪初孕育出了一个怪胎 纳粹 出现了。<br>
   纳粹 的行动建立在种族优劣思想之上，根基是“日耳曼的雅利安人种”是最高贵的，其他民族都是下等民族和劣等民族。这些理论在当时的德国被当作科学宣传，他们声称这是达尔文进化论优胜劣汰的结果。日耳曼雅利安人是人类进化的最高级形态，而他们有责任淘汰劣等人种，让全人类进化到最完美状态。当时很多德国人深性纳粹的宣传认为这是科学坚不可摧的真理，于是得以心安理得地去实施对劣等民族的屠杀。现在我们需要知道哪有什么进化论，生物不是在进化而是在演化，是基因突变然后自然选择。所有人种都是不同环境选择的结果，完全没有什么高低等级之分，而且环境也会变化，从来就没有什么最高级，甚至人和动物和花草和细菌都没有什么高低等级之分，只是当时基因和 DNA 分子还没有被发现，这同样是观测能力的局限。<br>
   而当人类以极大的代价消灭了法西斯主义之后，更激烈的意识形态对抗紧跟而至 冷战爆发。</p>
<p>   以前是只有法西斯主义一个超级权威蹂躏大家，屠杀用的是工业流水线，效率已经很快了，而现在变成了两大意识形态激烈对抗，一方要顺应人的自私，让理性的人类形成利益合作的秩序，而另一方要用人们向往的绝对公平来实现无私的秩序。二者取得绝对权威的手段只能是彻底消灭对方的意识形态。此时杀人已经可以用核弹了，比流水线效率更快、更彻底。而且双方都在不遗余力的挑选各种科学理论来支持自己的意志和目标，这与基督教在古代文化的遗骸中挑选知识作为权威有什么区别？而这场意识形态争夺权威的斗争，现在在很多人的意识里还在继续。<br>
   当初大家觉得信仰的上帝不靠谱，而且压抑人的理性会带来痛苦，所以才要解放人的理性，获得自由。而后来人是理性多了，思想也自由多了，可这个世界也变得更可怕了，甚至随时都可以被毁灭了，而权威的归属仍然悬而未决。两大强权自说自话，在客观的人看来没有任何说服力，所以底层人民开始寻找推举权威的新思路。恰好 1961 年加加林进入太空，人类第一次可以从太空回望地球，从遥远的外太空看，地球十分渺小，在其表面寄生的人类就更渺小了，这让很多人觉得在地球上为了那些破事争个你死我活真不值得。到了 70 年代最强大的意识形态双方还在僵持，那么在当时的人看来，到底谁是真理，谁是权威还无法分辨。不是权威，那也就不值得信任。<br>
   接下来就像做题是忍不住看参考答案的学生一样，底层人们就开始期望能有一个外来的走过纷争阶段的高度发达的绝对权威来评判人类的各种问题，直接告诉人类到底哪条路才是正确的，给人类的发展指出一个绝对正确的方向，这样就能结束这可怕的纷争。让人类世界在那个权威的参考答案下，安宁和平的发展。<br>
   冷战中后期，美苏等国进行了大量航天器试验，也让各种民间的 UFO 目击事件多了起来，而这又让人们寻找外来权威的夙愿变成了行动。大量寻找外星人的奇怪组织出现了。二战期间，大量欧洲知识分子和神职人员逃到了美国，带来了各种稀奇古怪的信仰和文化，他们也亲眼见证过纳粹的大屠杀和战争的恐怖，对世界的失望、疑惑与不满非常大。而且美国从建国起就一直有浓厚的宗教氛围，相当于各种宗教的天然发酵器。美苏对抗又让所有人类陷入随时可能彻底毁灭的巨大恐惧之下，这最终导致一场新宗教运动在 60 年代的美国爆发。数以万计的新宗教组织涌现出来，以现在的标准看，大多数都属于邪教这些宗教的信徒少则几十多则上万。<br>
   讲个典型的例子，科幻作家拉菲特·哈伯德在二战期间是一名美军海军军官，指挥过军舰并因此负过伤。战争后期是在医院里度过的。战后闲暇时间写科幻小说挣钱糊口，可能正是战争经历让他感受到了，现代意识形态操控下的战争的残酷，他强烈希望世界有所改变。 1950 年，他出版了一本叫《戴尼提》的书，书里他宣扬自己的“疗愈”理论，就是自己冥想再结合跟人聊天，来治疗人的精神障碍和内心痛苦，尤其对战争后遗症十分有效。实际体验其实就是心理咨询说话治疗(话疗)，只不过这被他用人们看不懂的“科学”流程包装起来了。例如他发明了“精神静电计”，声称可以测量人的精神状况来检验话疗效果，这就可以将人的精神状态转化成数值，然后带入公式算出疗法。其实这个精神静电剂后来发现就是个大号的电池，连着几根电线和一块电流表，显示的其实就是可被操控的电流，这当然没法被真正的心理学和医学界接受，来自主流社会的拒绝，最终让他剑走偏锋，在 1954 年创立了山达基教来推广自己的理论。山达基教是(Scientology)的音译，如果意译的话就“科学教”。山达基教创立的头几年发展并不快，因为疗愈只能充当“方法论”，而要成为信仰需要成熟的世界观。而恰好加加林上天后，外星人的存在突然变成了严肃的科学问题。当时的天文学家如卡尔·萨根等，大多强烈支持外星人的存在，且普遍相信外星人是善意的，还推动了诸如奥兹玛计划，这种今天看来非常激进的外星人搜寻计划，这都给了大众极大影响。科学家的支持是传统宗教的神无法享受的待遇。哈伯德意识到外星人就是现在最适合的神，而科幻作家出身的他在编外星故事方面有先天优势，很快故事就编出来了。</p>
<blockquote>
<p>7500 万年前，有一个由 76 个行星组成的银河联邦，有一位名叫泽努(Xenu)的领袖统治，联邦的人口逐渐过剩。为了解决这个问题，泽努穿越四维空间，将大量人口送到了地球上的火山里，然后在火山内引爆了氢弹，人口问题就这样被彻底解决了，这些外星人虽然死掉了，但残留下来了精神体，这些精神体融入地球生态，经过轮回转世，成了今天的人类，而轮回的痛苦记忆是人类产生各种精神问题的根源。想要去除这些痛苦的记忆，就需要使用山达基开发的，“戴尼提”疗愈技术、世界观和方法论由此统一。</p>
</blockquote>
<p>   这话怎么听着跟思维+一样？这个故事看起来简陋，但它其实有精巧的设计。首先它不涉及一神教的禁域传统，毕竟如果让那时的人放弃电视广播，放弃摇滚乐和性解放回归修道院念经还男女授受不清，这在叛逆的 60 年代美国青年眼里就是恶魔加混蛋。其次它采用了新的科学理论而回避了旧理论，因为导致大屠杀的达尔文理论、制造枪炮杀人的牛顿力学这些旧的科学在战后已经被反战人士厌恶，而新兴的量子力学和宇宙学在当时不仅纯洁而且懂得人少，因此“四维空间”、“星系”这些科学术语被做了神学性改造，最后他引入了“轮回”这种宗教和神秘学术语，抹掉了科学名词的客观性和可验证性，让自己可以更好地应对外界的质疑。<br>
   你说我的没愈疗效果，那是你的方法不对，不是我的理论错了，反正你也没法验证。思路理顺之后山达基教终于开始快速发展，在 60 年代后期，教徒达到了数万人，且拉拢了很多有影响力的名人。像汤姆·克鲁斯是 90 年代入教的，山达基的教义启发了后来很多“新兴宗教”，更多的外星人邪教层出不穷，包括次天才教会、爱己胜利、天堂之门等等。他们都非常热衷于发明自己的科学设定，开头说的“卯星团人”就是设定的一部分，类似的还有“大角星人”、“天狼星人”等等，这些邪教的信徒大多都是在生活中遇到了自己难以解决的精神危机才加入的，他们希望更高级的智慧生命能帮助自己摆脱苦难，成为自己的依靠，但遵循自然法则的现实世界不会因为妄想而改变。<br>
   后来，当这些声称要治愈人类的外星人邪教设定的世界与现实冲突时，又发生了什么？</p>
<p>   起初这些邪教喜欢许诺一个美好的未来吸引人们加入，但这种未来完全依托于科幻设定而没有现实基础。当幻想一次次破灭时邪教的世界观就会摇摇欲坠，于是他们就会倒向另一个极端，开始期盼末日的到来，以此终结自身的崩溃。于是在 80 年代后期，各种末日理论开始出现，他们盼望末日能让自己解脱的同时，也让这个礼崩乐坏黑暗不公的世界早点毁灭。 90 年代新千年临近，而 2000 年就是世界末日的说法开始流行。这一说法最早来自于基督教千禧年传说，然后被各种邪教借鉴。此时恰好海尔波普彗星、百武彗星相继出现，彗星带来的不安让恐慌加剧，最终导致了局势失控。 1997 年3月 26 号，外星人邪教天堂之门的 39 名核心成员集体自杀，其中包括教主马歇尔·阿普尔怀特。他们举办了一系列自杀仪式，还在该教网站发布了一个声明：“海尔·波普关闭了天堂之门，我们在地球上 22 年的课程终于毕业了。从人类进化层面来看，我们很高兴的准备离开这个世界，和船员(教徒)们一起离去。”随后这种集体自杀和恐怖袭击开始扩散到了全世界。法国“太阳圣殿教&quot;声称要在末日之前把成员“转移到天狼星”，在 93 年至 97 年多次组织谋杀和集体自杀，导致 79 人死亡。 1995 年，日本“奥姆真理教”教徒使用沙林毒气袭击了东京地铁列车，造成 13 人死亡， 6000 多人受伤。<br>
   2000 年末日恐慌的影响直到今天依然有迹可循，例如好莱坞大片《天地大冲撞》《绝世天劫》《独立日》多少都有这些宗教思想的遗存，他们都在世纪末上映，并非偶然，那个时期美国社会都处于末日前的亢奋之中，这就导致好莱坞为了迎合大众口味，选择拍摄这些末日电影，其题材对应彗星撞地球和外星人入侵两种当时流行的末日猜想。<br>
   大多数人并没有意识到当时那些东西和邪教有关，因为我们对邪教的定义大多建立在有组织这点上。但新宗教运动之后兴起的邪教有时候很松散，不需要一个单一的教主和教团，可以借助互联网的力量，把自己的核心观点和教义包装成科普知识或者神话故事，以猎奇视频的方式传播。<br>
   当你受到吸引，试图去深入调查时，就可能“意外发现”他们提前布置好的文章，而且从表面上也根本看不出文章背后有啥组织。这种外星邪教的创立者大都是“聪明人”，最开头说的“银河联邦觉醒大学”的教主<a href="https://cn.bing.com/images/search?view=detailV2&amp;ccid=%2f71a0v4A&amp;id=6260BE1A5782268E7005DD91A172D752F4FBA608&amp;thid=OIP._71a0v4A7fLvrfRbj23Z3gHaIn&amp;mediaurl=https%3a%2f%2fts1.cn.mm.bing.net%2fth%2fid%2fR-C.ffbd5ad2fe00edf2efadf45b8f6dd9de%3frik%3dCKb79FLXcqGR3Q%26riu%3dhttp%253a%252f%252fimg04.sogoucdn.com%252fapp%252fa%252f200654%252f1544755287469798.jpeg%26ehk%3dwFRlVPz6xHEfokeWgS77UToHhVQGbEh8wlaZ5XzA5Eo%253d%26risl%3d%26pid%3dImgRaw%26r%3d0&amp;exph=698&amp;expw=600&amp;q=%e9%93%b6%e6%b2%b3%e8%81%94%e9%82%a6%e8%a7%89%e9%86%92%e5%a4%a7%e5%ad%a6%e9%83%91%e8%be%89&amp;simid=608033594412793329&amp;FORM=IRPRST&amp;ck=5AB5EA3C6E88EC5E7CC226AF2121EC73&amp;selectedIndex=21&amp;itb=0&amp;ajaxhist=0&amp;ajaxserp=0"target="_blank" rel="external nofollow noopener noreferrer">郑辉</a>也是一样，她的形象看起来跟哪吒一样奇葩，但谁能想到她曾是北京邮电大学的研究生，还拿到了澳大利亚马丁大学的博士学位，毕业后曾担任广西邮电管理局储会局副局长，当选“区直机关十大杰出青年”。而她还并没有什么背景，就是一个农村家庭走出来的人，可见她的能力是很强的，这么一个在体制内风生水起的强人，居然放弃了正常生活，搞起来邪教，要知道现在冷战早就结束了，那他们为啥还要沉迷于这些东西？<br>
   我们喜欢将现在的邪教教主简单的归结成骗子，说他们搞邪教纯粹是为了骗财骗色，享受权力。但这如何解释？天堂之门的教主也要跟着自杀，当然肯定是有骗子的，但背后更深层次的原因肯定不止于此。</p>
<h4 id="思考">思考</h4>
<p>  对终极权威的渴望和迷恋可能才是一切问题的根源。依赖权威也是我认为的人性当中的弱点，这个弱点自始至终都存在于人们的内心之中，这也是人类从自然演化中继承来的先天问题之一，因为只有天然愿意服从权威，才能维持人类的社会性和组织性。这和羊群里有领头羊，狼群中有头狼的原因一样。但这个性状在社会越来越复杂且变化越来越快之后就出问题了，因为现代社会形势更需要客观理性的思维方式去及时适应复杂多样且飞速变化的环境，而权威却往往是片面的且强调不变性的，但人类却依然生物性地听从权威，且更愿意接受单纯的内容输入。这也是短视频依靠算法强塞给人内容却反而让人更舒服上瘾的原因。<br>
  应试教育里所有问题都有标准答案的习惯思维，也将我们这个弱点强化。人总是希望有权威来帮助自己直接看到标准答案，但现实世界中的问题有什么标准答案呀？权威只存在于人类的共同想象之中，任何人、任何组织，甚至任何观点、任何理论，包括科学理论都不能成为 什么权威。网络上各种观点相互争论，争吵双方一般到最后都已经不讲原理了，而是在用口号、用定义、用立场，用所谓的权威机构让对方屈服。但这样的绝对答案从未出现过，双方一般都能找到所谓的权威支撑，网上的争吵也从未争出个什么明确的结果，就不了了之了。但人们还是会寻找那个完全不存在的标准答案，可能这就是现代社会邪教依然会层出不穷的原因之一，因为权威诞生的根本原因就是人民选择放弃思考。<br>
  科学被运用于权威的树立，可能是科学最被曲解也最悲哀的地方，因为权威最害怕的就是理性思考，而科学就诞生于理性思考，科学的任何理论都不是绝对正确的，他们会不断的被新的发现和新的认知所改变。亚里士多德的物质世界运行法则被牛顿的经典力学摧毁，而牛顿力学中均已稳定的世界又被爱因斯坦的相对论否定，让牛顿力学只能作为低速宏观尺度世界的近似解。而量子力学当中微观粒子的随机概率分布和状态叠加又将相对论中的规律挤出了微观世界。在这里任何曾经的定理被新发现推翻时，都会获得科学界的最高褒奖，而不会被烧死。科学理论一直在不断的更新迭代，推翻之前的自己没有任何不变性，而权威最重要的就是不变性。这也就是为什么人类社会每次剧烈的政治运动，总是会让完全无关的科学界人士先受迫害，很多人包括我认为自己是无神论者，很多人也说无神论是自己的信仰，可是一旦有了坚信和信仰的东西，那还是科学吗？说实话，如果有一天鬼神真的被观测和计算证明了，那我可以立刻接纳鬼神的存在，并做出生活观念和日常行为的转变，这才是科学，没有什么得坚信，要对抗人性中依赖权威的弱点，就要不断地审视自己的世界观和人生观，是别人强加给我们的，还是我们自己通过观察和学习到的知识所总结的。<br>
  同时尽最大努力不要对这个世界设置善恶对错的标准，因为世界从不会按照人设置的正确标准运行，就像公平正义，只能尽量追求从不是客观事实一样，分清楚世界应该是什么样，与你希望世界是什么样的区别。很多时候你以为的理所应当只是你的希望和诉求。现实与希望的差距能带来实干的动力，而现实与我们心中世界本该有模样的冲突，只能带来抱怨、颓丧、恨意和精神危机，进而依赖专业规定世界善恶的权威造成更大的痛苦。学会仅仅做一个观察者和学习者，而不对世界做好坏评价，这样我们才能最大限度的认清世界，然后用客观知识改造世界，获得我们心中向往的未来。</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
